快必街站：投票選最想制裁的官員

「快必」譚得志涉發表煽動文字被捕，翻查他於涉案6月至8月擺街站時的facebook影片，他曾舉辦健康講座，讓市民以貼紙投選最想制裁的官員，並向市民派發一包五個口罩，代表「五大訴求，缺一不可」，亦曾帶頭高呼「黑警死全家」，並呼叫「光復香港」後，在場有人和應「 時代革命」口號。

快必上月初兩次健康講座直播中，擺出「最受歡迎（制裁）官員選舉」的宣傳紙板，印有11名被美國制裁的中港官員樣貌，讓市民投票。他曾提及會一直舉辦健康講座，「一直做到制裁晒所有政府高官、狗官，同埋制裁晒所有建制派藍絲立法會議員，同埋差佬。」

他7至8月也有在旺角等地抗議，警方多次到場查問，片段可見他有針對警方執法問題的言論，包括帶頭高呼「831打死人」、「黑警死全家」等，有市民和應，他指「嗌呢啲口號係我哋言論自由嘅範圍」。譚亦曾在街站批評政府拒封關，質疑全民檢疫目的。

好正

Push